讀緊final year物理治療 你問我答

出埋下個sem placement就畢業

a0grad?

唔係la year4都好多人出咗pool

得返你lonely christmas?

唔會lonely la 出placement前都好多嘢要準備 有好多書陪我

真係a0grad?

搵咩工

唔係

應該都係HA 暫時對ngo private冇乜興趣

點睇鐵打？

讀physio是否多靚女？可否介紹認識？

同問

其實你地同occup therapist有乜分別？

個人經驗同placement經驗話我知鐵打對啲冇咁嚴重嘅musculoskeletal問題都可以幫到手 但係去到啲嚴重嘅case就差啲 基本上老一輩嘅patient好多都係排期睇physio嗰陣會睇鐵打 但係個效果都好似唔太明顯

唔知係咪老婆人地好 硬係覺得其他year啲女同學靚啲

呢個問題真係好多人會問 講真就算係grad咗嘅physio都未必可以清楚答到你 香港pt ot嘅分工都好差下 ot經常都會搶pt啲嘢黎做 主要原因係ot係香港嘅角色唔係太大

至於兩者有乜分別 pt嘅作用係同物理嘅療法 例如manual therapy 冷熱電運動針灸等方法去幫patient復原 而ot就會用splint同一啲工具 甚至做modification去幫patient融入番生活 但係hk好多人都可以去請工人或者揾屋企人幫手 唔似外國啲patient要好獨立 住嘅地方可能方圓十里都冇人 所以ot係hk嘅立足點細咗好多 唯有同pt爭嘢做 但係因為佢地training本身冇教過 所以都做得幾差下 出placement成日見到ot walk patients方法用錯晒 外國pt ot工作上都會重疊 但係都可以和諧共存 但hk就...

真係搶住做